iPhone 11 完全無必要換iPhone 12

相同容量大小 差成 $1600
相機勁少少 A14 OLED 5G
5G 香港暫時無用 OLED 又會傷眼
得返 相機升級有用

我估大部份人換機應該都係因為mini

環保啲啦♻️

手機邊洗代代換

SE 二代都唔打算換機

最多一日差2次電

mini ? 又好似聽聞係.......性價比唔高..???
係都會考慮Pro 版或普通版.........(好似係)

傻閪先爭住追啲冇突破嘅新色機

-來自I Phone11-

講真iPhone 11走去換部12 Mini都幾ON9...

而家反而想買11
上年XR vs 11 差$800
換黎既係雙鏡 夜拍 4Gb ram

今年11 vs 12 差$1600
加強攝影 OLED 同電 呢d都見仁見智
5G 我諗2年內都未用住

但mon解像度高左唔少

我11pro 想換12 mini
用左成年似終覺得太大部，毒撚又唔係成日影相

應該唔洗加錢 直接換 反正都係壞眼OLED

Iphone x 換舊電已經屌打iphone 12

見官網得返iphone 11
無左iphone 11 pro /pro max?
想知減左幾多

今年由an機轉會係咪買11最好

用緊S10+ 想換11PRO

睇完 以前出新就換 依家起碼要隔代

用緊7 想換

隔左 3代喎 緊係換 11 / 12

唔打機換mini就話啫
而家10個有8個都打到機不離手
mini咁細部點玩?

唔買12，一陣全民5G點算？

月費成 $200 up 喎

5G好似未有真無限

OLED 點傷眼？？

純粹想換機 應該11/12？

6s用家

午餐肉你識條鐵咩

environmental friendly

Mini定價過高，set得平又打返自己se2
早兩年就應該出返細機，se1有市場

我以為而家旗艦機都係用OLED?

5G香港人暫時冇用
5G而家成日搞到我用副機多過主機囉

ip11+xp1II 用家

真iphone用戶200 濕濕碎

Iphone6s如果唔係粒電唔得都冇必要換12啦
有touch id 開機型好多啦

你身邊多人打機就當全世界都係

全民用佢自然會降價

無乜用

講真唔打機洗鬼用5G機咩，睇吓片，id fb whatapps iphone6已經夠用

iphone 8 一日叉3次電都未換

巴打咁快要差2次

身邊大把11用家會換

型呀嘛

利申：用緊8p

Touch ID 真係咁吸引

驚傷眼個啲唔好撚用電話啦
有咩mon唔傷眼
用緊11pro 無需要換

又黎56k

唔洗拉低口罩/入password 已win

你講呢幾個point都唔夠係換嘅理由,咁你真係應該係用返11

你要明白 對某啲人嚟講 換電話唔使必要嘅 想就得

咪又係咁睇

咁Xs Max呢

真係難抉擇 定係換電再戰幾年

你個世界先個個打機姐

換SE

岩啊，呢部野只係一部iPhone 11s

根本無大變過

等iPhone 12s先再轉啦

XS都未變慢，冇咩新嘢其實係可以唔換

我諗住三年先換一部

用緊8
普通WhatsApp book 野 打電話
基本上唔壞都唔會換機

實有啲人話窮撚xxxx
但講真香港地有邊個要買買唔起
係無需要姐

係開始降價先會多人用

其實一定硬性要用touch id face id 架咩？
利申：乜id，密碼鍵都冇用

Xr仲抵唔抵屌？4800就有128gb

點會咁快

我懷疑誠哥出SoSIM係為咗頂4G爛市然後早啲推5G普及

iPhone 11 LCD 720p 60hz
iPhone 12 led 1080p 60hz

大家都係an機中階以下spec
是但喇

人地事實真係淨係用咁多功能
而且好多人都係咁

係好睇啲
11用家表示好彩佢無新突破

你想幾耐？

佢早一年出就預咗11唔會轉12

密碼都唔用

比人執咗就送埋比佢都得...

執咗就算有id佢都唔會還返比你架啦

班傻撚係鍾意拎細機黎打飛機
咁鍾意午餐肉 用返iphone 4算撚數啦

唔諗住換

你咁講又唔岩啦
ip平極都有個譜
大把真。窮撚點會買得起ip

起碼隔兩代先換啦, 用左一年就換ON9咩

Xs撚換電再戰兩代

唔抵

都唔明各有各喜好 點解一定要係對立
你打機中意用大機咪買大機
我中意細機單手操作咪用細機

樓主講緊ip11去ip12個spec分別唔大
#2就話換12既人都係想要細機 所以換mini

其實你想咬啲乜?

個OLED只係Pixel比較fine，同夜晚冇咁刺眼。

iPhone 12同容量比貴iPhone 11 100美金，除非你好看重OLED mon同Night Mode攝影，又或者你要時常用電話剪片，否則莫講話11，iPhone X都夠你用多兩年。

除非你好追求細機手感啦，咁就另作別論。

我依家6s倒電快過倒水

5nm A14 就唔洗講啦

但今代用 5nm Qualcomm x60
慳電過 intel modem 好多
就算無 5g plan 都受惠

intel modem 用過就知幾垃圾
本來收爆5格嘅地方
用咗 intel 明顯係差啲

我iphone6 都未諗住指
iphone11收皮啦

Xs想換12pro max
部xs舊電虧左
同埋想要個大mon睇股票

用緊11pro 已經係OLED 完全冇意欲換

大把人唔玩手機game啦
由期玩開主機個班玩家

係,
如果唔係好睇重大細重量.
11 真係抵好多.

預期iPhone 11 今年都會係APPLE 最高銷量iPhone

一樣用緊7 不過換電就算

8+用家表示可以用多年先考慮換12

就係鍾意mini咁細部拎出街

同你差唔多
有諗過換電加買ipad 玩多年

我唔打機
返返去以前nokia個mon都夠

炒家開始唱淡
入貨

依家都係200

12s可以唔跟盒環保♻️

On9 唔洗講啦 你用一年又換 有錢都唔係咁用

原全打唔到機

mini銷量直接影響將來我地留守se細機既命運

11想換12 pro
雖然11舊電係真係好正
但依部機真係好重

換電啦 我上年換左舊電好似新機一樣

6s想換

換電定換機好

5g根本冇用

11想換mini

5G未成熟
OLED 未成熟
OLED傷眼即係用家問題

我都唔明鍾意細機有咩問題
咁講你咁鍾意大機既攞住部ipad傾電話囉

由3G開始每年都會換新iPhone
對上一次冇換係4S>5S
今次11等13算

啲電真係好撚閪...每日忍住唔叉電，返到屋企得返20%

P.S. 我已經有3部電話，2部公事，1部8plus打機，只係傾吓電話睇吓連登上吓網，都已經倒水咁。如果要打埋機，叉2次係基本

xs max想換12mini但唔知係咪等多一年更好

買iPhone就係想隔兩三代先換機Android可能就要年年換

冇一年
你買得mini得返9個月就出13

又話蘋果會等科技成熟先出新嘢，而家5G擺明未成熟

11我覺得太大 邊框勁闊
12兩樣都改善咗 不過都唔會換住
11可以戰好多年

咪玩啦
Down apps都要入password啦

本身用緊XR，睇完個發佈會第二日頭也不回收咗部11 Pro返黎
由粗框雙鏡upgrade上黎
仲要5.8岩岩好可以一手掌握打埋字，愉快使用中

我唔洗喎，你down咩apps

用開OLED 隻眼無唔舒服
好介意XR同11個低清MON就真

姐係似以前果D大頭電腦屏 易眼痛

11 。唔覺貴但鐘意 OLED 可12

用touch id face id咪唔洗

我買左se2諗住頂住先
點知iPhone 12都係令人失望
用apple pay冇touch id真係有啲柒
係咪可轉用密碼？

係

XR表示想換

識得既人入面都未聽過眼痛
個比例應該都好低

睇吓trade in 11pro max 換12 要補幾多錢
補四5000咪當每年買apple care + 新科技

OLED 如同電視一樣係黑位全黑..ISP mon 全黑時都係有微光
OLED 只聽過燒mon 無聽過傷眼...
LCD 亮度同色彩係好過OLED 但真係分唔到

Xs max表示 繼續用多兩年

依家啲電話5年換一部都唔過份

你傻㗎? 呢度啲人係習慣咗鳩噏定真係咁痴線?
唔打機就夠用我洗撚每年補錢換新機? 講嘢用下腦啦
iPhone 6 我諗淨係開Apple Music 睇幾版音樂都彈app
apple map / iMessage 可能load 一陣就冇RAM 又彈app
仲有平時網上面流出 影片影相2021年都就到, 仲懵查查嗰啲
一定係你啲人影嘅!
其實你用過未㗎????????????????????

iphone 11冇左pro
想買11pro

冇咁快全民5G，可以等iPhone 13

諗緊
出返隻我最鍾意嘅機型
又有藍色想換

屌佢老味Tim 撚，出多條濕鳩mini line,價錢同11一樣，如果11用户要升級返去同級數既128GB變相要比多2000買12，即係加左價
仆佢個街

相機好似無咩變化 只係上左5g

有得set免費apps唔洗

想換機就會話自己部機好慢, 理得佢A10 A11 A12 A13

第一次都係要入

同以前差好遠 無新奇嘢同有次世代進步 依家真係用到壞先换

有冇用payme？好想識你，pay晒妳啲錢俾自己

屌我用緊8換唔換好

IPhone X 想換 12 Pro Max
求建議

好想買藍色Mini
但係無2x zoom lens
我唔要wide angle呀

XR gogogo

我都用緊 無諗住換舊電又完全冇問題

same 唔鐘意大機又冇打機 諗緊換mini定12 pro

我仲係iphone6用左5年啦

你點讀商科？

同意
-來自綠色 I Phone11-

純粹唔鍾意圓邊機
等左好多年，一轉返午餐肉邊就即買

咁快三次

最後一代touch ID。當年

apple大把生態野引人買，又app store課金/ 廣告收入，唔志在user係咪年年換機。要年年換買an機啦

呢個真，認同apple個政策，唔換機了

宜家仲要話 iPhone 個 5g 可能得美國先用到

哇 你呢啲都幾好嘢
手機依啲日常生活 日日掂到嘅嘢, 為咗新鮮感都好難唔年年換
不過呢個post啲人 越吹越大可以講到iphone 6 iPhone 12冇分別一樣就更好嘢

如果12同返11之前個價就好
12價位尷尬 明顯高過MINI又接近PRO

冇payme，只用支付寶同微信支付

我都等左好耐
8仔打後d design好撚柒

IPhone X 係同 ip 12 pro 黎比先同level.

11d電如何

如果你唔用佢黎相機，又唔係用黎打機，簡單wtsapp 下 text 下 其實冇必要換反而電池先係最大問題

XR想換11

我連5S打後都覺得柒

IPHONE 6 我記得用第一年已經唔夠RAM
瘋狂彈APPS,網頁次次開都重新LOAD一次

宜家一出app入番去已經要再黎過

唔打機+唔係影相專家但係總有拎上手影人影野自拍嘅時候
佢個低光環境拍攝已經超大分別,
仲有個mon日對夜對, 每秒都望住如果唔係殘障嘅正常一定會覺得好大分別

我日常資訊來源都係用開apple news + magazine , 啲文章相片全部有optimize 過, 咁舊嘅手機去睇真係嘥料....

仲未計6Gb ram vs iPhone 6 1GB ram , 真係痴撚線分分鐘開Apple Music / iMessage load 多少少野都彈app

iPhone 6 =A8 = HomePod /750 x 1334 pixels, 16:9 ratio (~326 ppi density) vs 2778‑by‑1284-pixel resolution at 458 ppi

啲人真係會為咗幾千蚊用到盡咁樣催眠虐待自己1 部手機用自己嘅¼人生?????? 咁痴線???? 嗰啲話用緊iPhone 6嗰啲係咪鳩噏㗎咋........ 我就寧願年年pro max trade in 當買apple care

+1 想換12 mini

用緊iphone8
想換12pro，跟條type c轉lighting，但係又無火牛跟，iphone8嗰隻火牛係type a插口
一係跟返隻牛，一係條線用到舊火牛。
所謂環保原因而令我買多個火牛，咪一樣多舊垃圾

你trade in 都係哂時間，你年年都哂時間去backup 又要排隊等新機，你唔換真係慳到可以買樓買股票，何況未壞之前keep 住到，何來虐狂左自己1/4人生呢？你年年買新，講到部相機幾勁幾勁，一般人咪就係普通咁影相，洗乜扮哂專業咁又光圈又shutter speed 呢？好多app 都一按就修到圖

其實真係有人唔用手機影相
我影相帶a7c出街，有時影菲林就淨帶部gr1s
真係無乜用過手機影相（除左自拍）
利申：用緊ip11

不知幾想要旗艦版mini
收得貴冇問題

我8s打傳說又咪係咁
Mini個mon仲要大啲
打機有乜問題

手機塊cmos 同鏡頭點都專業唔起啦
隔兩代機根本成像都無咩分別，要聞相又聞唔起

人大左已經無興趣玩啲低能電話game

乜都無分別 咁拎狗糧送飯都得啦 都係雞肉之嘛

11pro512都trade到6000up啦 你買邊部12要過萬架

真心，岩岩由8轉11，冇左Touch ID 好唔掂

我用緊iphone7p 諗緊換唔換，使用習慣facebook/whatsapp/連登，完全唔打機，原本一心想買touch id版，但都係冇

睇咗實物先

iphone d處理器年年屌打市場
唔會係唔夠用而換
從來都係貪新鮮換
利申:7plus用家換過一次電,其他未壞過
今年會換12pro max

有實機睇未？

今年個邊位好吸引 iPhone5咁

好似23號先有

其實幾年換一部新都有必要嘅。
電池性能下降，機件老化，同埋新機嘅新功能快咗或者螢幕清晰咗，都有分別架啦。
你點唔用極電話影相，有時影資訊性嘅嘢要再即刻send俾人，點都係用電話做最直接方便。
我用iphone8同朋友部iphone11，影相，速度等的確有分別。
所以幾年換一次又唔係咩問題，不過每年一出新就換似乎又無乜必要

我覺得wide好啲

我唔知呀都係放上carousel
呢度啲人講到trade in 好低我咪假設要補4 5000

其實X個樣都幾好
起碼鏡頭個樣靚啲先
但只限裸跑

去豐澤個啲問下啦 高好多

iPhone 4s開始完全無必要換新iPhone

你行開啲啦

SAME 見到大部人都好似唔太CARE個外型
圓邊個手感好膠咁

Retina non-retina就好大
Retina同OLED係有 但未去到critical
影lowlight有app幫 eg neural camera
我部8就無彈過app 6就可能會

咁樣叫虐待? 定大家點先滿足有距離
有錢都唔係年年換咁大使啦

oled好傷眼
以前隻lcd反而仲靚

個M 字額大唔大影響

mini冇雙卡
睇黎換11算

s8想換12窮L幾年換一次電話

你講「新鮮感」
以前未有Smartphone 年代
部部電話都唔同
新買返黎頭一個星期真係有新鮮感

到Smartphone 年代iPhone 5s前
買到部新機都真心會攞上手
玩多幾玩
但iPhone 6打後
真心就算買到部真iPhone set完野即晚已經放埋一邊
完全無左以前買到新電話個種「新鮮感」
除左影相靚啲之外
同舊機根本無唔同
介面又好 用法又好
根本無分別
唔好同我講咩cpu點 點快

我敢講而家換電話既人8成係因為舊機舊電收皮先會換
唔係你講到對新電話新科技既渴求或者新鮮感

就算有都要500以上

實有BT撚搞串個party

去換電玩多年先

8以上唔建議換

弱智仔先玩電話game

好出奇, 唔鐘意手機大,
好多人都唔L打機, 手機打出打入, WHATSAPP 用多,
無咁L得閒用晒D電黎打機

Xs都未想換住

用落唔大覺

6s 好想換 mini
但就bye bye home button 3D Touch 同35mm 耳機吼

我用緊，我覺得唔係經常拍片影相（尤其夜境），又或者要用5g係唔需要換，我用落覺得仲好快好順，影相又無問題，最多幾百蚊換粒電,佢年年換粒u,upgrade下個鏡頭又比一萬幾千佢換部機，攞嚟買其他野仲好啦

iPhone 2年換一次係正常 2年一次大更新

要換電話真係咩理由都講得出

見過有人11 Pro 換SE2 好滿意，因為佢覺得11 Pro 太大部

用緊Samsung，應該轉11定12好

好似係因為oled先做到咁幼邊

lcd就好似XR/11咁粗d

白痴

兒登仔：strong hold 6s

咁SE2出果陣放11 Pro 其實唔係蝕好多，都可以接受嘅

其實係所以先有考慮
主要係牛餐肉吸引我

11轉12
邊框幼左，用oled，有新色，機身薄左，細左

唔係$嘅問題
問題係根本唔大得幾多

你E個唔係POINT黎 因為E個SIZE上年冇前年冇再前年都冇
近年都冇 你都買 明年如果都冇 你都會買
「 好多人都唔L打機, 手機打出打入, WHATSAPP 用多」你咁講 用iphone 5s都得
多餘啦 講SPEC 用緊iPhone 11走去換部12 Mini係ON撚9

星期二有 iPhone 12 review
星期三有 iPad air review

有無巴打去過士多睇今日有實物未

出ps5 有個4K mon打，你ipad都比唔上啦，仲iPhone

有無人鐘情細機？

iphone 12 = iphone 11S

3D touch 真係fancy 野多過實用

iPhone X想換12 pro，方形框型到。

真呀師兄，64一定唔夠用，128既話加多少少就可以買到pro，迫人考慮升級，真係識做生意

開whatsapp 個preview message好用喎
睇到又唔駛藍tick

64 岩岩夠用 但要一個月 Back up 一次相
同就住用 同埋 要用 iCloud / 外置手指

有冇人知4款機 分別幾多ram? XR 2Gb ram 彈app 彈到喊

XR係3GB
如果係iOS 14彈app
reboot就得

11想換mini 11好撚重

點解咁多人唔知戴住口罩都用到faceid , 然後係都要執著touch id..

想出11pro max 256G 防暴綠，有無人有性趣

用左6s 5年
換11定12好

為咗mini 同埋oled 值得換

我用緊iPhone 6

開連登如果有條蛋散一次過放好多 grif 會彈，播片會彈， 開gps 10分鐘 電由80%到20%

但基本上如果重新開機呢D問題可以fix ,但之後問題重新來過

睇FB沒問題

開 citi bank 會彈（重新開機就可）

IOS12到頂，之後中bug 點喊救命都唔會有人理

6s plus玩家表示,換粒電再戰5年

就係差果少少
黎緊11pro換mini

11 pro想換做12 pro max
想要大mon

拎去Smt csl trade仲好啦

用緊Pro max 想轉12 pro max

你自己睇吓數據11重12pro幾多
我手細下下打字都要雙手拎起部電話好唔方便
雖然打機係幾正

本身都交緊200幾4G無限
5G淨係貴少少嘅我會俾

啱啱我喺樓上咁講畀人話我搵藉口
明明11就真係好撚重又大部
佢厚過其他機之餘不論係個mon條邊定係機身條邊都好粗
用埋case部機仲厚仲大部

On9
大把人用緊se 4.7咪又係咁用

Mini 無雙卡

唔玩電話game

部7plus用咗4年呢排係咁ghost touching
糾結緊換咩機好

我iphone 6 開fb都疾

有錢嘅咪有新換新
冇錢就睇budget 做人

12 睇唔睇到Netflix 4k

細機mini 大機12pro 搞掂

其實個MON 都無4K, 做咩咁堅持要睇4K SOURCE

唔Care鏡頭/raw 值唔值為多2Gb ram上pro好1516

師兄見識有點淺

今年換12既
一係就轉會
另一個就係mini
xs, 11用家唔值得升，除非錢多

11 pro等緊換12 pro

鏡頭長焦好少用 Raw更加難用
4G Ram 已經足夠

唔值
你唔會發現有好大分別

xs 11就唔洗換啦
6s 7 同 8細機就真係要換喇

mini應該搶手

我都係咁諗反正4 gb都用到3 4年影raw我又會用返大機

一樣
原來我發覺我可以唔要大mon
亦可以唔要咁耐續行力
我又唔打機
我只求可單手操作加輕d
SE2 個size 仲要full screen
再加138gram

想買11pro多d

iPhone 8 plus換11定12好？

我嫌8 plus太大部⋯

Se2咁撚大部 用到手累

tim cook 就係知你班人想要先set咁貴

不嬲iphone都係隔兩三代先換

6s plus 用家啱啱換左11

好唔慣冇左touch id
除此之外都冇投訴

6plus換11定12好

三年前買左部小米用到宜家
用得好地地根本唔使換 對上一部已經係4s 用左6年

手機速食game 真係不了

我11電池得返86%

11pro 等吓13mini先

用緊8, 打晒柴，要換了

same 諗緊mini定12好

依家邊到買11抵

11點解要換，每年換新機？

利申7

就係機不離手先唔想攞舊磚

唔換機可以減少幾多碳排放？

唔換最環保

12pro平600，你又唔9衝

12pro有得試
想去apple撚下

有得試未
打少左隻字 sor

我都想換11 好似抵好多
而家部機電池壽命得返72% 日日好似倒水咁

利申：i8+ 用家

要同樣有tele lens就12 pro
唔洗就12

11又大又重不了

本身打算等12
好彩部7頂唔到所以買咗11

倒水都仲用到。我係時不時斷線「沒有服務」。

XR最近打柴香左救唔返
用返舊機7但舊電真係support唔到了
換11定12好
想平但又鍾意藍色午餐肉
嫌XR重 隻手又揸唔晒

咁我又冇個問題沒有服務應該唔關部機事？

但12pro隻藍色好好丁

換電

上年壞左7先上11，但如果冇壞今年都會上12

Apple store

自相矛盾

11都叫有些少進步，12真係唔知jm9

Ip6s+ -> Ip11

換電幾錢？6s plus

用緊iphone x 之前嘅機先要換

用緊11 完全冇感覺要去換12

而家換Iphone係為咗隻色

XR 想換mini

用緊XS 同 副機 pixel 4a,
XS 可以再戰1年

副機仲用緊6S,所以要換了

上網睇過，係天線粒Chip問題。

過咗warranty 後半年就開始咁

每晚要熄機到第二日，先勉強可以冇咁密地「沒有服務」。

用緊6s 一日掂手機時間極少

SE2 用家表示感覺良好

俾到你8K解像度又點
隻mon都咁細

8 Plus 留名，仲好好好順

不嬲隔兩代先換

打機淨係打PAD, 大mon打PAD冇得單手轉珠反而仲難玩

我用緊7，都係覺得打機冇咩問題
mini細左但mon大左，真係好吸引
可惜部7仲係好順，電最多一日都係叉3次

用緊7 淨係care鏡頭同舊電 係咪11就夠
對標12 pro太貴喇

聽d打手話夠電

上年6S換11幾好用

揮手區不過睇咗實物先

Mini個劉海同pro係一樣大？咁咪好大個

依家冇force touch 嘅機都做到依個功能

我部6上兩個禮拜開始沒有服務 完全收唔到電話
12快d到貨

半年機換乜春，買se之前無諗過既咩

仲要火牛都無埋

唔係錢問題
吸手機對手細撚有一定吸引力

但機細電都會細左

淨係高通上網晶片夠晒理由

想係android轉會過黎
依家入手iphone11抵唔抵玩？

$5199 再連信用卡優惠 應該 $4xxx
二手連保養 ～$3000 已經有